[求傾談者] 返工返到30歲覺得想轉行

話說自己大學畢業到依家都31歲 有8-9年經驗 不過成日轉工轉到都唔係好知自己想做乜
家庭上要供樓同埋養個女

有冇話轉咩工比較好?

早排生左個女之後個人好似無乜火 星期六日淨係想安心係屋企生活 唔會想話做D有拚勁既野 例如溫書考試 (都有可能係因為疫情既關係 咁樣困住法真係人都癲)

你邊行？轉去專業的行業穩陣些

30歲轉行邊有人請你呀 除左保險地產...

Ptbf啦；傾計plan都講緊600/hour

其實本身個行都係算專業 人工過得去 不過真係做到好厭
唔知係咪做太耐無左團火 定係因為武漢肺災日日係屋企搞到個人頹左

多謝你的意見

咁正?! 傾計都有600

唔係你個，1q都講緊收7000

*估

我見個個係PTGF GF!! 唔係BF!!
一Q見到7000 真係心諗呢個世界既有錢人咁多 真係同人唔同命

男仔更值錢，你呢啲人才，加多千比你添

香港轉行真係好難。。。

屌
同你一樣
三十出頭，結咗婚，生咗仔，供緊樓
個人冇晒火
但係又好撚厭倦呢份比上不足，比下有餘嘅死人工
想走，但係又淆

有家庭就唔好搞咁多嘢

保險地產靠佣金, 收入唔穩定, 有家庭, 供樓, 真係唔好博...轉呢行, 又要重新黎過.

本身係專業
咁實有啲in house hea 位架
最多搵少啲 升慢啲

點解個個都話30歲轉咩行呀.類似論調? 30歲唔比轉行咩?

積蓄幾多？想轉邊行？

點解唔想做依家呢份先？

做咗5年野，接近30，轉咗行
但我冇負擔

但又唔想讀返書，好難轉行喎
除非做d唔太需要學歷既工

星期六日開個youtube講下湊女經，儲下粉絲

你想有咩火

結婚 = 男人的墳墓你唔會係今日第一次聽吧
（你仲要生埋）

未睇過一個meme咩

「如果你想改變，不要結婚
當你結左婚，你連電視台都轉唔到」

笑左

Source

香港地好現實
冇學歷又話你冇學歷
有學歷有工作經驗又會話你冇相關經驗
大佬轉行點會有相關經驗

而且30歲轉行
人哋都問一句點解唔請個22丶23歲嘅FG

結論：香港地，你讀乜嘢出身或多或少注定你日後做啲乜嘢；你第一份工直頭注定你一生做邊一行。總有幸運兒，不過這個例外是否是你？

工程?

搵緊幾錢人工?

硬擦膠

唔好提啦 放哂入股票 帳面蝕都10% 又唔算好嚴重 但短期都唔想搞咁多野 轉行都唔係聽日就轉啦

你話係咪好唔想做呢 又唔係 不過個人無左以前個團火 自己都覺得自己performance 不堪入目

師兄你仲嚴重過我 成十皮 一定好大負擔
做住先沽左D車先得唔得呀

邊行轉邊行?

都係幾難搞 因為讀書投資都幾大 而且讀完都要重新開始啦 人工有排都追唔上

咁有火?

又真係無睇過個meme

4-5雞

no

唔好起底

仲有無得上? 有既話轉下工可能跳多幾k

咁算啦，睇錢份上
你話本身人工低就話姐

睇本身搵幾多啦
聽過有人做文職，得萬幾
毅然去咗讀full time nursing

但我已經超jumpy jumpy到成日覺得自己份工無乜achievements

我都唔係唔明...所以我都係求傾談者
當然有D野可能我唔知 全能既連登仔可能可以分享到...

咁就係呢間公司博盡d 睇下有無位上

咁都幾勁 做到護士人工都好唔錯

sor 師兄 我諗你唔係好明 我唔係話依家夠錢好多 但我唔係因為舊錢唔夠用

而係我覺得無火 無心機 有行屍走肉既感覺 又無乜achievements 野又唔係好上心 應付到就算咁既感覺 而我係唔鍾意自己依家咁既樣樣

咁諗下你當初點解簡呢行 想achieve到D咩
行行做耐左都悶架啦

就係話以前有團火 依家好頹 我覺得好唔健康

幾錢人工

咁你一定唔會有實際動力轉行
呢個時勢仲要轉行點拎得返呢個人工

利申過來人

諗下點先有Job satisfactory

唔係急住轉工/轉行 但覺得自已無動力 好悶 無火
求傾談

咁師兄你最後點

無負擔就OK 唔好諗得咁灰 守一年左右 情況一定會好轉

搵林作問下囉，佢都有做開呢啲傾計plan

條柒頭3蚊個鐘都唔想搵佢傾

三十幾歲人，畢業後做左幾年文職
近做左幾年sales 上年已經辛苦
今年年頭直頭食曬屎老底一雞野
依家唸住搵保安又好飲食又好捱半年等個市好番再出黎跑獲勁

識啲人五十幾歲先轉行。
當然，佢哋已經上晒岸，冇晒家庭負擔。
而且又有啲積蓄先可以追夢。
如果樓主有家庭負擔的話，就要三思。

假如想轉行的話，就唔好同自己同年紀嘅peers比較。
因為你行咗條新路，總有啲trade off。

你都好 u grad 有心轉一定搵到

我以為有左家庭會放多d重心落去家庭 冇咁care份工有冇job satisfaction tim

咁人工唔高都要諗辦法同埋家庭始終唔係全部嫁嘛
小朋友會大 我有自己既人生要行 當然投放時間俾小朋友係在所難免

我都係30頭，又係啱啱生左小朋友，仲要小朋友出世同時間轉左工，份工做落難頂好想走，想捱夠一年，但依個時勢唔想無左份工，另外都有個煩惱就係可以轉咩工而又可以長做，唔想年紀大先揾唔到食，自己唔係專業資格既工

同是天涯淪落人

留個tg?

30歲，有仔有老婆，要供樓，剛剛裸辭，本身係半專業工種

我都試過，我叫未結婚生仔，叫少啲負擔。
原因係個份工太辛苦，差唔多日日朝九晚九
跟住搵咗份hea啲嘅工，減咗人工，但個人已經冇哂動力做野.
日日好頹廢

就轉保險啦，比較易轉

我都係，返工太頹廢，我接受唔到自己咁就一世

人生在世，我接受唔到自己打呢份工打一世，唔係做老油條老屎忽，好似好唔現實，但真係唔想咁就一世

減支出先
然後賣咁啲野
四大長老用住退休金生果金先

唔好將重心放係工作會唔會好啲

依個年齡
轉政府？

真係唔想咁就一世，巴打半專業工應該容易揾到條路？

其實我都係打算做返本行，不過想自己開間公司仔試下，
希望做返啲有意義少少嘅野，未必成功，或者好多人都唔睇好，但我知道如果唔做唔試，我會後悔。
用一份穩定工作去買一個俾自己心息嘅機會其實好戇居
不過我都係想試下，呢段時間屋企就食住老本先

估唔到咁多同路人，等我仲以為得我自己咁痴線

你都叫半專業呀 好多人專業都稱唔上

好有共鳴，我都30，準備有小朋友，諗係將來嘅生活好不安

Nursing ?

好支持巴打，能夠放膽一試已經踏出好重要一步，順住自己既計劃做，我諗滿足感返工係唔會有

好一句唔想咁就一世
有時我喺度諗
我會唔會太早結婚生仔呢
不過諗嚟都冇用
仔都生咗啦

係

咁我明你想做啲有意義既野係咩心態

呢個都真，家庭最緊要，我都好希希喺當中拎到平衡

冇得咁諗，呢個時勢好老實講唔生好過生
但既然生左，我地都要盡父母責任好好照顧佢地
我相信每一個父母或多或少都會對自己兒女有所期望
我嘅期望就係佢第時大個可以做到自己想做嘅事
而身為老豆，我宜家亦都以身作則咁做一次俾佢睇
成功，我會話俾佢知，即使現實好多制肘原來都做得到
失敗，我會同佢講，老豆雖然失敗但無悔，希望你都可以本著自己意願去做自己喜歡嘅事

係醫院有時真係好迷失究其自己幫緊人定害緊人
同事可能會覺得我喺呢個緊急關頭走人係貪心怕死
但事實上我只係想幫更多有需要嘅人
當然，我自己都要生活要養家，我唔會講到自己好似純為左幫人咁誇張。

但我真係好希望搵到一啲真正幫到人又維持到生活的方法

開公司既壓力你唔開過其實好難想像到
唔係想打沉你
有冇諗過本都回唔返？
有冇諗過成年收入低過最低工資？
無收入屋企有冇經濟壓力？

當然希望巴打成功，不過我就跳返出嚟做返打工仔算數，圍城咁啦，入面既人想出嚟，出面既人想入去

計好數未？ set左止蝕位未 ？ 攪掂咪去馬 有啲時候係好唔理智 但所謂既理智 好多時都係自己俾自己既框框

當然有諗過啦，而且我唔係生意人，冇咩商業理論
所以如果做啲高成本野係死緊，但有呢野係冇乜成本可言，例如賣service 俾人或機構，有就做，冇就炒散

當然，到呢一刻我都係覺得自己會失敗

我果行有個好處，就係炒散都可以搵到穩定收入，甚至比正職仲多，所以我會一邊炒散一邊去做要做嘅事

我搬定左一舊錢，燒晒就心熄返醫院打工算。
你講得岩，太理智有時反而俾左制肘自己
放心啦，我已經分好一舊錢供樓，一舊生活，一舊拎黎燒
同埋我都會炒散維生，我諗問題應該唔大

Audit

學誠哥話齋 諗失敗左會點 你唔會點嫁 你可以去醫院做 去診所做

我自己fg 非專業都9-9 ，點算好

fg唔係更加無後顧之憂咩？

博一舖啦，希望遲吓有機會update到自己狀況

係囉，fg出黎應該好熱血先係

我都同你一樣，30歲，要供樓養老婆同仔，IT狗搵4-5雞，但其實覺得自己好廢想轉行

做緊公務員6-7皮一個月，日日返工冇野做炒股打機，想轉行搵啲挑戰
但市場氣氛差都係屈係度算鳩數

28 開始有同樣感覺
唯一唔同係未結婚，不過應該頂唔到幾耐

家庭上要供樓同埋養個女 << 人生已完 唔好諗咁多 努力返好工啦

想問下你地拎下意見，不過可能off topic少少

想問下30歲有仔女嘅你地，我諗都係呢一兩年生啦可？ 有咩驅使你地係呢個環境有小朋友？

我自己過兩年都30, 同女友好穩定，大家都係半專業所以收入唔高不過可以，過多幾年兩個人加埋都應該有100k, 其實隨時結婚生仔都冇問題， 但我唔想自己小朋友係hk呢個環境成長， 始終屋企唔算好好境可以送佢出國讀書。

女友大我一年想快啲結婚生小朋友，但我有個心願係想技術移民後先仔，心目水想去澳洲。我已經有澳洲牌只需要同公司講調office已經可以，由移民到叫埋女友黎settle可能已經係4/5年後嘅事，到時先生仔係咪已經叫高齡產婦好危險？最麻煩係係果邊冇人冇物要由頭開始，揾幾多就洗幾多。

老老實實，係想轉行定個位座唔穩諗定後路先

2個都想移民就盡早移，結婚前同居一年先，唔係去到唔夾困獸鬥，幾時生唔洗諗咁多，你2公婆身體健康揾到錢就得。想走有本事走早走，呢幾年香港唔會好，留係到都唔會有咪得着

其實30幾 好後生者，轉工，轉行有更好發展或者開心啲咪轉囉，但係好建議大家揾到工先轉，個市來緊真係好差。

有家室無積蓄要供樓，就要諗長遠啲，最好出去 in下，當train 下interview技巧，了解下同行都好，之後先同老婆，兄弟傾下先做决定。打工其實邊到都一樣，揾錢行先，同事關係，開心呢啲都係bouns。

不過樓主40/50k都轉行就要諗清楚，30頭做到中層職位仲有得上喎。奇怪你既人工令我覺得你要轉應該係轉公司，唔係轉行，除非係做政府工啦。
因為你無經驗轉行就算傾得掂hr都要減40%左右，你又唔想比太多時間投入，咁好難再上反50k 樓上。

平時都係做cd rom 多，但今日睇到呢個post 諗返起幾年前嘅我，所以都留下言

我本身一畢業就入左event marketing呢行做左成十年，係開心同有挑戰嘅，有多野學又見到星明星，但年紀開始大同開始想有家室，開始唔想日日OT六日都要返工。。。

果時想轉工，但做左同一行咁多年，根本無咩野可以轉，只係由一個火坑跳去另一個火坑，於是諗唔通，一度搞到自己有小小抑鬱。。。

最後有個朋友介紹左我入去做保險，原先我對呢行都唔太感興趣，同埋唔鍾意跑數，但我呢間公司唔止係做保險，仲有做mpf (名唔開喇，google search mpf做得幾好果間) ，於是都決定跳出舒適圈試一試

如今做下做下都就快3年，都托賴做得幾好，我唔洗搵十皮八皮一個月，搵夠其他時間就留黎陪屋企人，下星期我對孖B就出世喇，我都喺度諗如果我仲做緊event呢行，應該唔會有時間陪到老婆陪到佢地長大

我知道連登有好多人都覺得保險係呃人，但我認為件product 無事嘅，係個agent心地唔好仆街啫，只要你問心無愧，其實真係幫到好多人，希望大家可以對呢個行業有所改觀啦

巴打平均一個月搵到幾多同埋一開波點搵客？

未到30 無負擔 唔打算生仔
想轉行反而唔知轉乜
反而想諗下做d小生意

其實只係我想移，佢冇咩所謂，成日話而家唔生仔遲啲會生唔到。 我地同居左兩年，大致都夾。 本身計劃年尾去架啦，而家疫情持續落去可能又要推遲。

30歲做左野七年
工作壓力大又困身

唔知做咩好

一轉翻行搵到25k 都偷笑

變左男人三十討論區

就轉新工，人工都叫餓唔死人，但都開始覺得前路茫茫，搵唔到個有興趣又有前景既career

你放棄啦，有婚姻就冇哂其他所有野啦

我啱啱離左婚(ex wife單方面宣佈)
而家安心應承朋友邀請，去歐洲轉行移民

如果份工有興趣但做死人咁轉唔轉行？
兼唔覺性格適合

keep 住2~3皮啦，先開始幫朋友舊同事整合mpf (本身整合唔洗收個客錢，係公司俾佣)，再慢慢睇下佢地有無其他需要

我3半了～有女朋友仲未結婚，以前好想快快結了左場心事，唔想比啲長輩問長問短，但又怕結左婚之後個人乜都得過且過，就係好似上面既巴打所講既無左團火，我而家份工都算捱到今時今日，但我仲想上啊！

其實可以點轉行丫，就算成功轉行都搵唔到原本個價

難以理解理解咁多人自己都未攪得掂就養小朋友

其實都有咁既感覺，特別未買樓個d, 除非極高薪，否則下一代都唔知點算，很大機會脫離唔到奴隸階層

有錢買樓 第時可能樓換樓
但一有小朋友 你點換 小朋友你都唔想佢左搬右搬
搬個屋又要搵學校 麻煩幾多

我見到未來嘅自己 若呢一兩年轉唔到行(其實都有啲關乎自己未搵到想轉邊行) 只會泥足深陷 又高人工 轉嘅成本將會愈高 愈多負擔焗住做總有一日都一定爆

生活係依個時代既香港真係好顛，樓買唔起，階級流動性低，政治環境差，自由愈來愈少，睇唔到點樣俾下一代幸福（除非本身高產） no offence ,不過真係唔知生仔有咩理由...

減一半

冇咩確由 不外乎”家庭完滿” “長輩期望” 更甚”養兒防老”

早走早著
仔咪生左先

33-34生 其實又唔係好大問題 調理住身體先 大把人都係咁生

做event mkt做左咁多年，都唔止3皮一個月啦？有家庭開支，變相減人工有無壓力？

上年決心轉左行之後發現同預期中差好遠

加油，巴打

分享下

樓主你有學歷都好啲
我冇學歷英文又差想轉行都唔知轉去邊好
得個中五高級文憑又唔pass 唔係讀ive
依家好彩搵到office工it support
不過唔係自己想做

適應唔到成日做錯野日日比人罵
睇住d讀關事科既fg好快上手覺得自己好廢
愈比人罵就愈無自信，一無自信做咩都覺得自己做唔掂，之後就愈做愈錯無限loop

加油，咩行轉咩行 同幾歲呀？

我都係做左幾年轉行

30頭睇呢個post睇到好唏噓
雖然你地煩既野同我唔同 又係另一個故仔
我幾年前27左右已冇打算係香港結婚生仔（計唔掂，冇咩希望）
結果一個人黎左外國生活 做左毒撚

呢個年紀真係好多野都好認真好似冇得返轉頭

呢個唔講太多啦，同事有上開連登
最慘係人地介紹既壓力更大
就算想返轉頭都覺得對人唔住(其實收到個唔錯既offer係以前果行既工)

去左邊度？生活如何

轉左行幾耐？鐘意咪翻轉頭lor

屌你老母真係30歲人仲on99, 你個行業得你一個人做啊，唔怪得咁撚廢，講個行業都淆撚到，做人驚青到咁撚樣，廢到

講自己咩行業可以點樣起撚到你底啊柒頭

呢個係救世post
順便了解下另一半嘅心路歷程

多謝你
諗返離婚我真係好著數
佢綁左我係香港7年，本來11年已經plan想走，因為佢而留低
而家時勢唔同左，過埋疫情可以去德國轉行
順便的話可以移民北歐，當年反而冇咁樣的機遇

一樣 返左幾年工都唔知為咩

搵到自己鐘意既野做 好難得

點去外國架？成功移民定點